全澳門將會安裝「天眼」系統 政府稱系統增加人臉辨識功能為了刑事偵查、預防及調查犯罪之目的而開展，已具備監督機制

\\

【本報訊】反送中示威者曾經在遊行期間破壞懷疑裝有人臉辨識功能的智慧燈柱，以免政權利用「天眼」侵犯市民私隱。同為特區的澳門，當局則已明目張膽表示在明年前在全澳門安裝1,620支具有人臉辨識功能的「全澳城市電子監察系統」。

議員蘇嘉豪指侵私隱

澳門保安司司長黃少澤昨日表示，俗稱天眼的全澳城市電子監察系統增加人臉辨識功能，系統是為了刑事偵查、預防及調查犯罪之目的而開展，相關法律已具備監督機制，如任何人違反規定，在操作過程中出現違法違紀行為，定會受到法律制裁。

立法會議員蘇嘉豪指出，港澳跟隨中國政府步伐，強勢建立智能城市，配合大數據，警告香港人要提高警覺，「不能任由政府無限擴大以及演繹安全理由」，侵犯民眾私隱，行政治監控之實。

根據澳門警察總局資料，天眼項目分為四階段進行，一至三階段已在去年中投入使用，涉及820支鏡頭，設置地點包括出入境口岸周邊區域、主要道路及交通樞紐、旅遊景點、重要設施及各區治安黑點等。最後一期亦將於明年首季完工，在僻靜及存在安全隱患的地點設置，四階段合共設置1,620支天眼。

澳門到處設置天眼，曾遭當地傳媒質疑，系統會變成全民監控工具，或淪為當局監控本地或外地異見人士、市民或旅客的維穩工具。

■記者鄭祉愉

澳門市不意外

為了落實科技強警的保安施政方針，推進安全城市建設，當局正在積極建設“全澳城市電子監察系統”(亦即是俗稱的“天眼”)，該項目是警察總局聯同建設發展辦公室共同統籌，並與工務及建設部門、個人資料保護辦公室等緊密合作，以保障各項工作順利落實，按照計劃，在2020年前會於全澳不同地點總共安裝1620支鏡頭。

“天眼”項目具體分四個階段進行：第一階段安裝於全澳出入境口岸周邊區域的219支鏡頭如期完成建設，已率先於2016年9月15日起投入使用，系統運作良好，發揮到輔助警方預防和打擊罪案的應有功效；第二及第三階段鏡頭分別有263及338支，因應發展需要而同步建設，主要安裝在各主要道路、交通樞紐、治安黑點、旅遊景點及重要設施等，亦都如期完成建設並於2018年6月30日正式投入使用；而第四階段有800支，會安裝在僻靜及存在安全隱患的地點，已從2018年2月21日起開展為期約兩年的建設工程，預計於2020年首季完工。

天眼”項目是一個龐大而富挑戰的任務，同時也是特區政府未來五年發展規劃之一，在城市安全方面重點推進的一項工程建設。從最基本的鏡頭的種類、訊號傳輸方式和材料等都有嚴格的技術要求；而警察總局的策劃團隊和施工人員，一直努力落實各項工作，對於每一支鏡頭亦都會實地勘察和評估，以因應實際環境進行設計和安裝。

當局會因應社會發展和治安需求，適時補充、深化及完善"天眼"項目，例如考慮將系統延伸至其他有需要的區域，如粵澳新通道、新發展的填海區域等處。

“天眼”的建設，是完全按照法律《公共地方錄像監視法律制度》的規定去設計；而建成之後，每一支鏡頭的選點、角度和覆蓋範圍等資料，亦會根據法律向個人資料保護辦公室申報，確保市民私隱不會受到侵犯。

警方希望透過“天眼”，以科技帶動警務創新，更有效監察治安、人流及交通狀況，切實強化治安防控和社會綜合治理能力，從而深入推進建設安全城市，為澳門的長治久安提供更有力的保障。

“全澳城市電子監察系統”的鏡頭分佈及數量

階段 安裝地點 數量
第一階段 出入境口岸周邊區域 219
第二階段 主要道路及交通樞紐 263
第三階段 旅遊景點、重要設施、以及各區的治安黑點等 338
第四階段 僻靜及存在安全隱患的地點 800

今日澳門 明日香港
如果澳門仲有人肯企出黎反對
我地都應該聲援佢地

點會仲有人企出嚟上次去個聲援香港嘅集會班人都收晒皮啦

恭喜晒，
真係好鄧佢地開心，
香港人應該要被懲罰，唔好俾呢d好野我地，唔該。

集會都唔比集
冇架la，澳門已玩完

由得佢地啦，澳門人選擇佢地既子孫享受呢D待遇我們唔好阻止佢地

珠海市澳門縣

澳門人抵死啦

以後唔去澳門了
應該大肆宣揚， 澳門已經變成同新疆一樣

下一步就係再教育營

據報澳門連連儂牆都唔比整，真心戇鳩，講到幾有錢幾好福利，連最溫和既表達渠道都容不下，笑死人咩。

藍絲：「香港人咪搞搞震咪冇事囉！」
澳門：「..........」

而且得好少人
澳門想做大灣區一份子，我地就唔阻佢

去澳門都係叫雞賭錢遮，無野值得去

習：澳門證明一國兩制行得通，做得到

金句
行得正企得正驚閪咩

證明咗一樣嘢，無論人民幾聽話都好，中共一樣會搞鳩你，反抗係唯一出路

咁咪由澳門玩完....
佢地自己咁想親支那....咪由佢地....

到時仆街唔好番轉頭求幫手就得

唔去得 澳門 了

澳門正式玩完
以後唔去賭錢鳥

香港人日程表提醒事項
— 920遮打 921屯門/元朗靜坐 922新城市 929全球集會 —
[教學/戰術討論] 香城Online - 921光復屯門

香港人日程表iCal版 上線啦

［重開］［整合］香城Online 職業整合與戰術討論

[戰術圖略整理]香城online-陣地戰全攻略

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

〈 光復香港 時代革命 〉一、撤惡法二、非暴動三、銷控罪四、解散警隊五、真雙普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查警官黑合作

《If we burn, you burn with us》新歌出爐！！

信用評級上線囉，所有監躉後代一律預設為D級公民

澳門人都不如幾enjoy

左邊條女

澳門成為新疆了

抵死啦澳門

唔會有，所以澳豬應該直接拆關融大灣區

池美麗

真係救唔返

澳豬想共享大灣區榮耀咪成全佢地囉
香港要做第51州

除了恭喜，我也不知道該說什麼了

同拆左冇分別
d沃門生番已經依賴珠海
例如間大學同埋去上面住、買送

去叫鷄以後都會俾人監視⋯⋯

唔係佢

下次中央回血內定何氏家族

豬只會理自己安唔安全
唔會理自己有冇人權同私癮
比人監控住都無所謂

澳門人都幾勁, 23條又唔理, 呢個天眼又一定冇人理

connect埋澳門

澳門市民喜迎智慧燈柱

仲有冇去賭錢

澳豬可能好開心呢

On9先信啲燈柱只係會用黎監測天氣同交通狀況

根本香港遲早都會咁

澳門豬

中國澳門不意外

澳豬9成奶曬共

唔好理佢地啦 仲有希望個啲自己會黎香港/其他地方

抄登係咪有件澳門狗會員成日屌香港？

比澳門好啦

玩完 香港唔能夠行到呢步先開始抗爭

唔好再去中國同澳門啦，變曬鬼島，去完都唔知返唔返到黎

澳門真係咩都冇搞過既典範
但最後都係要淪陷
不過出左何家班人都唔好得去邊
依家呢班澳門移民仲想搞鳩香港人

澳門無單程證
無黑錢湧入換資源
無國際壓力
自然覺得老共無野

班澳豬無得反抗啦
成個經濟命脈比人鏈撚住

嗰邊藍到仆街
講真香港好似澳門咁年年派錢應該都會變成咁
好慶幸港共唔學澳門呢招

都無分別啦，可能珠海仲平啲。

亲, 澳门市需要把握数字经济加速发展的节奏

澳豬

恭喜晒請你繼續罰我地

澳門狗最緊要有錢派就得 其他理撚得佢咩

project insight

玄學大c

澳門狗抵撚死

要攬炒、炒到盡！

[香港人權税 + 審查美國基金購買央企/偽民企股票]
增加美國支持，法案審議中，我們必須做好英文Fact checked 事件表/YouTube影片，寄給國會議員！
美國可以對所有中國入口的貨品抽'香港人權稅'
'人權民主法案'只是開始，一定要每年不斷加辣加法案，直至真普選和永遠廢除中聯辦， 高度自治才可以保護外國人在香港的資產/金融財產；
另外再加限制 ; 中國再集資必須經過香港 高級醫療器材只賣香港, 選擇一些貨品 必須經過香港， 確保香港人的就業，保持長期抗戰！ 美國願意支持，香港人願意付出更多。
身在美國/加拿大的手足 必須親身拜訪 國會議員！（女性或學生演講為佳）

[香港人權税 + 審查歐/日基金購買央企/偽民企股票]
身處歐洲和日本的手足！（女性或學生演講為佳），請要求當地議員提出人權及民主法案，支援香港呼應美國，親身拜訪當地國會議員; 堤提出對中國抽'香港人權稅'，減輕自己負擔又發少啲國債！同時對香港抽較輕的税，支持香港經濟不被共產陣營吞拼

'香港人權税'並沒有特定限制 ;每個國家各適其適 只要支持香港，容易執行就好

香港人幫外國人食子彈，就是保護全球經濟增長、他們在香港的利益和 自由陣營的最前線 ，眼前的'新西柏林'意義重大，西方國家更沒理由，輸送金錢給中國請流氓打柒香港人

再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

前個月俾我地發現左
又出黎澄清話唔係唔係
DLLM 唔係我地出聲
宜家米好似澳門咁囉
冇人出黎講 大家米一齊變澳門囉
人地光明正大落ORDER喇
藍絲請好好睇住澳門既示範啊

澳門人幾時醒覺？

行到呢步就無得再抗,依家一定要堅持

仲有一國兩際？

掛個名話係就係？

做埋咁多小動作，真係當人傻，直接用人民幣啦澳門

澳門咁聽話都要畀人搞喇,所以香港一定要獨立,獨立之後先有民主

澳豬：是撚旦啦

你肯年年派錢就話之你點搞

澳門?
不意外

由佢地任由廿三條立法開始 就已經玩完

佢地鍾意架

Push

以前未去過澳門,睇嚟將來都唔使去了.

集會都唔畀去
警察ban晒
班同鄉會又吹晒雞(當時真係有成班白衫佬
班on9藍絲仲用23條屌我地
但27條講明公民有集會同言論自由

喺澳門做黃絲
聲都冇得出

澳門有支那移民架。
每日75

回歸開始已經救唔返啦
你見周圍殘體字仲多過繁體, 班澳豬都冇感覺

基本澳門黃賭毒
黑社會警犬話晒事

澳門而家嘅情況係太多藍
敢出企出嚟出聲嘅人就更加少
我識好多人都係黃
但係唔敢出聲
利申：澳門人

第六訴求應該係停止開展中國式監控

有嘅…
搵幾個同路人圍爐囉
但註定改變唔到啲咩

澳門冇得救了

唔需要有移民
澳豬就已經可以親手將澳門變成廣東省沃門市

台灣:獨立 香港:自由 澳門:世界線上賭場上..........

注意
係沃唔係澳

今日新疆 今日澳門

澳門豬enjoy

岩岩睇左下澳門d討論區 有一大班人覺得裝天眼係好事 可以減低罪惡發生 希望澳門政府可以幫澳門人整埋網絡牆城 學大陸咁冇得上外國網

關我撚事？

依啲都係澳門人應得嘅野。我地要引以為鑑，睇完笑完就算，繼續關心返自己香港就得。

佢地想要既野 佢地得到了 祝福佢地

遲d有Psycho pass

其實講得出呢D 野既人唔係既得利益者就係五毛...
人講架?呢D說話

澳門人有咩好怕，
全部有居萄權，
有咩事連難民都唔駛申請
就去做歐洲人，
有本事就禁出境拉哂入集中營

其實澳門好歡迎收人民幣無論係大公司定鋪頭仔

呢單新聞要推去台灣 一國兩制'成功'例子啊！

以下哪個並非「一個中國普通城市」

A. 廈門
B. 屯門
C. 江門
D. 澳門

澳門又真係無咩理由反 佢地又唔care民主 食好住好就夠

中國人都係咁睇啦
鬼國咁多賊 裝完之後即刻極速拉到賊 覺得變得好安全
啲人咪覺得好野囉 私穩？咩黎架？比都唔要

不過大家唔好笑得咁開心
今日澳門 明日咪香港囉（都裝緊啦！）

澳門覺醒既人只係少數 比例上隨時仲少過大陸
得罪講句 真係幫唔到架啦

都唔一定係有利益或五毛 事實好多澳門人都覺得裝天眼係好事

澳門黃絲朋友已經問左佢班fd，依個應該係九成澳門人既答覆

習：澳門證明23條無害

自己攞黎 唔好喊

一個守法地區要衝出來做監控地區可憐

以後求我都唔會去澳門

澳門算鳩數啦

一齊去Twitter將 #929globalantichinazimarch
推上熱門 推到929全世界所有人都一齊standwithHK

宜家係裝定先, 扮係環保燈, 遲D就話裝o左個DLC多埋人面功能

廣東省澳門市

住得最耐果班有葡籍
有後路 唔洗搵命博

澳門班豬話知佢地啦
自己都唔識反抗怪得邊個

「社會信用制度」上線啦

on9

當人傻
整咁多燈柱做data collection咁阻碇搵鬼信

唔好再去澳門

澳門咁少人
一野就比人溝淡左